【辱警罪已立】有人因為大叫「死黑警」被入罪要守行為

兩名被告依次為社福人士林志興（36歲）及郵政局合約員工凌承宗（26歲），原本各被控在公眾地方作出擾亂秩序行為罪，林另面對未有出示身份證罪。

案情指去年8月24日傍晚，約二、三百名麗晶花園居民在屋苑管業處外聚集。警員接報到場處理事件後，登上警車準備離開，卻遭居民阻擋去路、向警車丟雜物及拍打車身。其間首被告走近警方並大罵：「死黑警，打我吖，X你老母！」警員張柏祺及同袍見狀下車制服他，他未能在警員要求下出示身份證。

及後居民繼續指罵警員，要求放人，其間次被告向另一警車罵道：「死黑警，X你老母，放咗佢！」又高呼：「嚟幫手！」最終同告被捕。

另外，警員去年11月11日早上約7時半巡邏至牛頭角觀塘道2號西行線，發現數十名穿黑衣示威者以雜物路障。其間17歲黃姓女學生被發現在路旁草叢拾起雜物。及後警員下車追趕，由於女生在人群中跑得最慢，約十分鐘後遭制服。她原本被控在公眾地方造成阻礙罪，昨亦獲准以同樣條件簽保守行為。裁判官向女生表示，今次她不會留案底，惟機會或只有一次。
案件編號：KTCC1596、1985/19

omdb

[black]警[/black]

法治(死亡)

守行為係另一單?
邊度有寫屌狗入咗罪??

去年8月24日觀塘遊行當天，九龍灣麗晶花園管理公司疑為避免示威者進入，突更改大門密碼，街坊不滿並包圍管理處，警方到達現場處理時，遭街坊以粗言指罵，兩人被捕，各被控一項「在公眾地方作出擾亂秩序的行為」罪。案件今再提訊，控方同意撤銷控罪，兩被告獲准各自簽2,000元簽保守行為12個月，另各支付1,000元堂費。

又係公安條例d濕鳩惡法

新登記選民截止日期：2020年5月2日

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG

言論自由都無

over my body

香港依家行緊人治定法治呀